意外的風景

意外的風景

成也蕭何，敗也蕭何——獨自旅行中，我的蕭何就是谷歌地圖。

真的，無法想像沒有谷歌我這樣不靠譜的人怎麼在陌生城市挪移。有些城市，谷歌的適時交通信息甚至比當地交通公司還要迅速準確。然而如果方向感極差，即便有谷歌也會南轅北轍。也有些地方的風俗文化十分隨意，店家登在谷歌的信息不是久未更新就是根本錯誤，導致我捧着電話在一家夜總會前苦苦尋覓早就倒閉的披薩店。

但旅途中最美妙的事情，大都發生在谷歌失靈之後。譬如有次在曼谷想去吃飯，卻一頭扎進社區寺廟，被兩個講流利英文的主持當流浪漢，既被施捨了簡單的齋飯，又有機會和大師討問泰國僧侶的生活日常。

年紀越大，人越放鬆。走的彎路多了，反而發現只要心不壞，殊途早晚同歸。能量守恆，並沒有什麼捷徑和遠路，只是代價付出不在此刻，而是未來而已。這樣也放過自己，不再自責沒有年少時就篤定要成就哪番偉業，然後一心一意朝着那終點奔跑，目不斜視。走的越遠，岔路越多，憑着良知和心意選一條，繼續走就是了。

欲速則不達，哪怕勉強達到，也差點什麼。這幾天開學術會議，小蝦米聚在一起討論如何混到大咖圈子。之前也見過年輕的同門踴躍報名飯局，排座位時暗暗站在關鍵位置，以便可以和學術領袖坐隔壁。

那時恨過自己不上進，回頭看，其實是好事。因為不把心思放在名利場舞台中心，反倒結識了一群千奇百怪的好朋友。那是「正途」以外，意外的風景，全憑緣分，不講算計，日後也許可以結伴同遊，或是相互支持，但那是很久以後的事情，最緊要是當下信任，青春做伴。

楊靜

上一則
上一則
小學生語錄 (古德明)

下一則
下一則
黐膠的紅線 (陳也)